{
  "theme": [
    {
      "Questions": {
        "thème": [
          {
            "Question": "Sur quel drame historique se base le règne de Henry VIII?",
            "TrueAnswer": "Les Tudors",
            "FalseAnswer": [
              "Reign",
              "Versailles",
              "Downton Abbey"
            ],
            "Explication": "'Les Tudors' suit le début du règne du roi Henri VIII d'Angleterre, mettant en valeur ses mariages et intrigues politiques."
          },
          {
            "Question": "Dans 'Peaky Blinders', quelle entreprise la famille Shelby exploite-t-elle?",
            "TrueAnswer": "Paris",
            "FalseAnswer": [
              "Bootlegging",
              "Textiles",
              "Mining"
            ],
            "Explication": "La famille Shelby gère une entreprise de paris illégaux dans l'après-Première Guerre mondiale à Birmingham dans la série télévisée 'Peaky Blinders'."
          },
          {
            "Question": "Quel événement historique est dépeint dans 'Band of Brothers'?",
            "TrueAnswer": "Seconde Guerre mondiale",
            "FalseAnswer": [
              "Guerre de Sécession américaine",
              "Guerre du Vietnam",
              "Première Guerre mondiale"
            ],
            "Explication": "'Band of Brothers' suit le parcours de la Easy Company, faisant partie du 506e régiment d'infanterie parachutiste, du Jour J à la fin de la Seconde Guerre mondiale."
          },
          {
            "Question": "Quelle famille royale est au centre de 'The Crown'?",
            "TrueAnswer": "Windsor",
            "FalseAnswer": [
              "Tudor",
              "Stuart",
              "Plantagenêt"
            ],
            "Explication": "'The Crown' relate le règne de la reine Elizabeth II, membre de la maison de Windsor, et des événements majeurs du milieu du XXe siècle."
          },
          {
            "Question": "Quelle figure historique est le personnage principal de 'Marco Polo'?",
            "TrueAnswer": "Kubilaï Khan",
            "FalseAnswer": [
              "Jules César",
              "Cléopâtre",
              "Napoléon Bonaparte"
            ],
            "Explication": "'Marco Polo' tourne autour des interactions de l'explorateur vénitien avec Kubilaï Khan, le fondateur de la dynastie Yuan en Chine."
          },
          {
            "Question": "Quelle époque est dépeinte dans 'Peaky Blinders'?",
            "TrueAnswer": "Après la Première Guerre mondiale",
            "FalseAnswer": [
              "Ère victorienne",
              "Années folles",
              "Grande Dépression"
            ],
            "Explication": "'Peaky Blinders' montre les conséquences de la Première Guerre mondiale, explorant les changements sociaux et économiques en Grande-Bretagne durant les années 1920."
          },
          {
            "Question": "Qui est la figure centrale dans 'Vikings'?",
            "TrueAnswer": "Ragnar Lothbrok",
            "FalseAnswer": [
              "Guillaume le Conquérant",
              "Attila le Hun",
              "Gengis Khan"
            ],
            "Explication": "Ragnar Lothbrok est un héros légendaire norrois et le personnage central de la série, connu pour ses conquêtes et explorations."
          },
          {
            "Question": "Quelle dynastie historique est présentée dans 'The Last Kingdom'?",
            "TrueAnswer": "Saxonne",
            "FalseAnswer": [
              "Carolinguine",
              "Mérovingienne",
              "Hohenstaufen"
            ],
            "Explication": "'The Last Kingdom' dépeint les conflits entre les royaumes saxons et les invasions vikings à la fin du IXe siècle."
          },
          {
            "Question": "Où se déroule 'The White Queen'?",
            "TrueAnswer": "Angleterre",
            "FalseAnswer": [
              "France",
              "Espagne",
              "Italie"
            ],
            "Explication": "'The White Queen' se déroule en Angleterre pendant les guerres des Deux-Roses, se concentrant sur les luttes de pouvoir entre les familles York et Lancastre."
          },
          {
            "Question": "Quelle figure historique est au centre des 'Borgias'?",
            "TrueAnswer": "Pape Alexandre VI",
            "FalseAnswer": [
              "Richard Cœur de Lion",
              "Catherine de Médicis",
              "Ivan le Terrible"
            ],
            "Explication": "'Les Borgias' explorent le règne controversé de Rodrigo Borgia, devenu pape Alexandre VI pendant la Renaissance."
          },
          {
            "Question": "Quel événement historique est dépeint dans 'The Great'?",
            "TrueAnswer": "Impératrice russe",
            "FalseAnswer": [
              "Révolution française",
              "Guerre de Sécession américaine",
              "Inquisition espagnole"
            ],
            "Explication": "La série 'The Great' offre un portrait satirique de l'ascension au pouvoir de Catherine la Grande en tant qu'impératrice de Russie au XVIIIe siècle."
          },
          {
            "Question": "Qui est le personnage central de 'Wolf Hall'?",
            "TrueAnswer": "Thomas Cromwell",
            "FalseAnswer": [
              "Anne Boleyn",
              "Henri VIII",
              "Élisabeth I"
            ],
            "Explication": "'Wolf Hall' se concentre sur Thomas Cromwell, une figure clé à la cour du roi Henri VIII, mettant l'accent sur les manœuvres politiques et les alliances."
          },
          {
            "Question": "Quel événement historique sert de toile de fond à 'Jamestown'?",
            "TrueAnswer": "Colonisation de la Virginie",
            "FalseAnswer": [
              "Ruée vers l'or en Californie",
              "Révolution française",
              "Révolution industrielle"
            ],
            "Explication": "'Jamestown' dépeint les débuts de la colonisation anglaise aux Amériques et les défis auxquels ont été confrontés les colons en Virginie au XVIIe siècle."
          },
          {
            "Question": "Quelle figure historique est le personnage principal de 'Médicis : Maîtres de Florence'?",
            "TrueAnswer": "Cosme de Médicis",
            "FalseAnswer": [
              "Gengis Khan",
              "Cléopâtre",
              "Napoléon Bonaparte"
            ],
            "Explication": "'Médicis : Maîtres de Florence' se concentre sur Cosme de Médicis, une figure éminente dans les sphères bancaire et politique lors de la Renaissance italienne."
          },
          {
            "Question": "Quelle époque historique 'Les Piliers de la Terre' dépeint-elle?",
            "TrueAnswer": "XIIe siècle",
            "FalseAnswer": [
              "XVIe siècle",
              "XVIIIe siècle",
              "XXe siècle"
            ],
            "Explication": "'Les Piliers de la Terre' se déroule au XIIe siècle et tourne autour de la construction d'une cathédrale et des intrigues politiques de l'époque."
          },
          {
            "Question": "Quelle figure historique est représentée dans 'Rome'?",
            "TrueAnswer": "Jules César",
            "FalseAnswer": [
              "Alexandre le Grand",
              "Gengis Khan",
              "Cléopâtre"
            ],
            "Explication": "'Rome' relate l'ascension de Jules César et les luttes de pouvoir subséquentes dans la Rome antique lors des derniers jours de la République romaine."
          },
          {
            "Question": "Quelle période 'Victoria' tourne-t-elle autour?",
            "TrueAnswer": "XIXe siècle",
            "FalseAnswer": [
              "XVIIIe siècle",
              "XXe siècle",
              "Moyen Âge"
            ],
            "Explication": "'Victoria' se concentre sur le début du règne de la reine Victoria, mettant en lumière son accession au trône et les défis auxquels elle a été confrontée au XIXe siècle."
          },
          {
            "Question": "Quelle famille royale est au cœur de 'The Spanish Princess'?",
            "TrueAnswer": "Tudor",
            "FalseAnswer": [
              "Habsbourg",
              "Bourbon",
              "Romanov"
            ],
            "Explication": "'The Spanish Princess' plonge dans la vie de Catherine d'Aragon, son mariage avec le prince Arthur, et son union ultérieure avec le roi Henri VIII de la dynastie des Tudor."
          },
          {
            "Question": "Quel cadre historique est dépeint dans 'Outlander'?",
            "TrueAnswer": "Écosse du XVIIIe siècle",
            "FalseAnswer": [
              "Angleterre médiévale",
              "Grèce antique",
              "Far West"
            ],
            "Explication": "'Outlander' entrelace des événements historiques avec des éléments de voyage dans le temps, suivant les aventures de Claire Randall dans l'Écosse du XVIIIe siècle lors de l'insurrection jacobite."
          },
          {
            "Question": "Qui est l'explorateur célèbre dans 'The Terror: Infamy'?",
            "TrueAnswer": "Capitaine James Cook",
            "FalseAnswer": [
              "Vasco de Gama",
              "Ferdinand Magellan",
              "Marco Polo"
            ],
            "Explication": "'The Terror: Infamy' intègre des éléments surnaturels dans le contexte de l'internement des Japonais-Américains lors de la Seconde Guerre mondiale, mettant en vedette la figure historique du capitaine James Cook."
          }
        ]
      }
    }
  ]
}